[認真一問]其實expected salary 應該用月薪計定年薪計

話說而家搵緊工,
假設舊人工係$30,000
expected salary寫左33,000, 見埋工
同左佢講舊工另外有bonus(大約一個月)
之後打返黎同我講話佢地公司因為有3個月bonus
想減我月薪到30,000, 但係因為佢地多數有3-3.5個bonus, 問我受唔受

即係原本expected salary應該係$33,000*13 =$429,000
而家問我, 月薪不變, 年尾花紅會有3-3.5個月, 即係
$30,000*15/15.5=$450,000/$465,000

問題係3-3.5個月bonus唔會寫落合約
我覺得好無保障
但係而家個市咁差, 因為之前裸辭左
係咪冇得揀

唔受

多數賤格唔受

bonus不嬲都係得佢up又冇guarantee博唔過啊

同埋第一年, 好多時d bonus都係pro-rata, 第一年根本就拎唔到晒d bonus
屌佢老尾, 俾唔起錢又唔一早講
in完晒先問, 好撚賤

如果唔係極度唔鍾意去interview, 真係諗都唔諗佢呢個offer

Reject兇下佢先

如果條數係咁計 仲要多左 點會問你受唔受
好撚仆街

以前係飲食後勤, 唔妥新黎個老細, 裸辭,黎緊打算轉其他industry
其實都只係見左兩份, 有一份話到明冇咁快有結果,
呢份見佢係大公司, 諗住佢俾得起錢, 點知佢咁小家

而家諗住唔take 呢個offer, 屌佢老味

你原先有雙糧？
如果你舊工個一個月bonus唔係guaranteed
依家個3-3.5個月又唔係guaranteed
咁不如再同佢講下數

其實都唔係double pay, 但做左兩年, 其實都有大約一個月
即係月薪*13